
\input{gym.sty}
\begin{document}
\title{Тренування №5: Делимость и остатки}
\maketitle
\begin{problem}[Раздели камни]
	Камни лежат в трёх кучках: в одной --- $51$ камень, в другой --- $49$ камней, а в третьей --- $5$ камней. Разрешается объединять любые кучки в одну, а также разделять кучку из чётного количества камней на две равные. Можно ли получить $105$ кучек по одному камню в каждой?
\end{problem}

\begin{problem}[Разбойники и мешок монет]
	Шайка разбойников отобрала у купца мешок монет. Каждая монета стоит целое число грошей. Оказалось, что какую бы монету ни отложить, оставшиеся монеты можно разделить между разбойниками так, чтобы каждый получил одинаковую сумму в грошах. Докажите, что если отложить одну монету, то число монет разделится на число разбойников.
\end{problem}

\begin{problem}[Выдели число]
	Дана бесконечная вправо последовательность цифр и натуральное число $l$. Докажите, что можно выбрать несколько цифр подряд, образующих число, делящееся на $l$, если (a) $l = 9$; (b) $l$ --- нечетное число, не делящееся на $5$.
\end{problem}

\begin{problem}[Незнайка на Луне и сдача]
	На Луне имеют хождение монеты достоинством в $1$, $15$ и $50$ фертингов. Незнайка отдал за покупку несколько монет и получил сдачу --- на одну монету больше. Какова наименьшая возможная цена покупки?
\end{problem}

\begin{problem}[Бесконечную ленту разрезали&hellip;]
	Все натуральные числа выписали подряд без промежутков на бесконечную ленту: $123456789101112\ldots$. Затем ленту разрезали на полоски по $7$ цифр в каждой. Докажите, что любое семизначное число (a) встретится хотя бы на одной из полосок; (b) встретится на бесконечном числе полосок.
\end{problem}

\begin{problem}[Магическая перетасовка]
	На столе в ряд лежат $36$ различных карт. Над ними производят магическую операцию, в результате которой первая карта оказывается на месте под номером $n_1$, вторая --- на месте под номером $n_2$, и так вплоть до $36$-й, которая оказывается на месте $n_{36}$ ($n_1, \ldots, n_{36}$ --- попарно различные числа от $1$ до $36$). Когда эту операцию сделали $5$ раз, все карты оказались в исходном положении. (a) Верно ли, что существует карта, всё время остававшаяся на своём месте? Сколько таких карт могло быть? (b) Тот же вопрос, если $5$ заменить на $25$. (c) А если добавить условие, что на $25$-й раз карты впервые окажутся в исходном положении?
\end{problem}

\end{document}